Title: Innenstadt der Zukunft

----

Date: 2022-01-18 18:30:00

----

Is-virtual: true

----

Location-name: Zoom

----

Location-geo: 

----

Location-url: 

----

Eventbrite-url: https://www.eventbrite.de/e/innenstadt-der-zukunft-tickets-238499998917

----

Text: [{"content":{"level":"h2","text":"<strong>Vortrag und Diskussion mit <br>Ministerin Ina Scharrenbach<\/strong>"},"id":"6ecf4e05-08d6-4b51-992c-1d3d84d5a5f9","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Die Ministerin f\u00fcr Heimat, Kommunales, Bau und Gleichstellung, Ina Scharrenbach, diskutiert mit Jan Kaiser vom Handelsverband NRW, dem Gastronomen Michael Bott, der Stadtverordneten Natalie Goldkamp und dem Neusser Landtagsabgeordneten J\u00f6rg Geerlings \u00fcber die \"Innenstadt der Zukunft\".<\/p>"},"id":"45775ed4-9b26-49df-b6ec-43cef9636fca","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"location":"kirby","image":["geerlings_scharrenbach.jpeg"],"src":"","alt":"Dr. J\u00f6rg Geerlings und Ina Scharrenbach","caption":"","link":"","ratio":"3\/2","crop":"true"},"id":"3a8b443a-20eb-4f55-b9c8-f49016e6828f","isHidden":false,"type":"image"},{"content":{"text":"<p>Mit der Reihe \u201eTalk am Pegel\u201c hat Geerlings ein neues Veranstaltungsformat geschaffen. \u201eSo wie im Hafen G\u00fcter aus aller Welt verladen werden, so m\u00f6chte ich mit dieser Veranstaltungsreihe im Hafen neue Ideen und Impulse f\u00fcr Neuss heranholen\u201c, sagt der Abgeordnete. \u201eDadurch soll das gesellschaftliche Leben in unserer Stadt bereichert werden.\u201c<\/p><p>Die n\u00e4chste Veranstaltung nimmt ein Thema in den Blick, das in Neuss und vielen anderen St\u00e4dten hei\u00df diskutiert wird, n\u00e4mlich die Zukunft der Innenst\u00e4dte. Schon mit der Auswahl der Referenten will Geerlings deutlich machen, dass dieses Thema viele Facetten hat und einer strategischen Planung bedarf. \u201eErfolgreiche Innenstadtentwicklung betreibt man nicht, indem man einzelne Aspekte isoliert betrachtet. Das Land hilft den St\u00e4dten dabei mit Impulsen und auch mit zahlreichen F\u00f6rderprogramme, dieses Angebot m\u00fcssen wir in Neuss nutzen\u201c, so Geerlings.<\/p>"},"id":"520968fa-bad0-4cd8-a5d0-d975a6201285","isHidden":false,"type":"text"}]

----

Main-image:

- shopping-venture-g3646e2283_1920.jpg

----

Textline: Talk am Pegel #6

----

Attendants:

- persons/ina-scharrenbach
- persons/jan-kaiser
- persons/michael-bott
- persons/natalie-goldkamp
- persons/joerg-geerlings